<resources>
    <string name="app_name">Yoga 30 days</string>
    <string name="title">14 días de Yoga</string>
    <string name="day1">Día 1</string>
    <string name="day2">Día 2</string>
    <string name="day3">Día 3</string>
    <string name="day4">Día 4</string>
    <string name="day5">Día 5</string>
    <string name="day6">Día 6</string>
    <string name="day7">Día 7</string>
    <string name="day8">Día 8</string>
    <string name="day9">Día 9</string>
    <string name="day10">Día 10</string>
    <string name="day11">Día 11</string>
    <string name="day12">Día 12</string>
    <string name="day13">Día 13</string>
    <string name="day14">Día 14</string>
    <string name="description">Descripción:</string>
    <string name="benefits">Beneficios:</string>
    <string name="notfor">Contraindicaciones:</string>
    <string name="expand_button_content_description">See more or less information about a dog.</string>
    <string name="name_asana1">Sukhasana (Postura fácil)</string>
    <string name="desc_asana1">Postura con la que podemos comenzar la práctica de yoga. La columna se alarga mientras los hombros se relajan y la barbilla queda paralela al suelo. Debemos intentar sentarnos sobre los isquiones y cruzar las piernas sin que la incomodidad de la postura impida que os concentréis en la respiración y en vuestro cuerpo.</string>
    <string name="benefits_asana1">Relajación, fortalecimiento de la espalda y flexibilidad en rodillas y tobillos.</string>
    <string name="notfor_asana1">Personas con problemas de rodilla.</string>
    <string name="name_asana2">Tadasana (Postura de la montaña)</string>
    <string name="desc_asana2">Pies juntos, separados el ancho de las caderas, brazos estirados, cadera elevada, glúteos relajados, bajando el sacro y el pecho un poco elevado. Cabeza mirando al frente de forma que la coronilla ayude a verticalizar el cuerpo. Los hombros relajados y pies enraizados en su totalidad.</string>
    <string name="benefits_asana2">Toma de conciencia de los apoyos de nuestro pie y de los desequilibrios de nuestra espalda y cadera.</string>
    <string name="notfor_asana2">Personas con tensión baja o dolores de cabeza.</string>
    <string name="name_asana3">Balasana (Postura del niño)</string>
    <string name="desc_asana3">Postura en la que buscamos recuperar la calma y sentir la respiración, abriendo y alargando la espalda. Nos plegaremos sentándonos sobre los talones, las costillas deberán quedar sobre los muslos, los brazos relajados al lado del cuerpo. La cabeza puede quedar con la frente en el suelo o sobre las manos. Deberemos observar como la respiración afecta a nuestro abdomen.</string>
    <string name="benefits_asana3">Relaja la musculatura de la espalda y libera presión sobre el nervio ciático.</string>
    <string name="notfor_asana3">Si tenemos hipertensión, la cabeza se elevará y la barbilla quedará sobre las manos. En caso de embarazo, separar las rodillas para asegurarnos de no presionar el abdomen.</string>
    <string name="name_asana4">Dwi Pada Pitham (La mesa de las dos patas)</string>
    <string name="desc_asana4">Tumbado boca arriba, recogemos las piernas y acercamos los pies a los glúteos, para posteriormente levantar la cadera vértebra a vértebra con la fuerza de nuestras piernas. Las cervicales deben quedar estiradas y evitar hacer un esfuerzo indebido con el cuello.</string>
    <string name="benefits_asana4">Estira la columna y amplia el pecho. Fortalece piernas y glúteos.</string>
    <string name="notfor_asana4">En lesiones de cuello o problemas cervicales.</string>
    <string name="name_asana5">Bidalasana (Postura del gato)</string>
    <string name="desc_asana5">Ambas posturas (gato y vaca) parten de la posición “a gatas”, con las piernas abiertas el ancho de las caderas y las rodillas alineadas con ésta. Colocamos los hombros, codos y muñecas formando una línea perpendicular al suelo. Al inhalar nuestra espalda se curva hacia el suelo (Marjaryasana) y al exhalar arqueamos la espalda dirigiéndola hacia el techo (Bidalasana)</string>
    <string name="benefits_asana5">Relaja y fortalece la musculatura de la espalda y la zona pélvica. Movilizan toda la columna.</string>
    <string name="notfor_asana5">Con lesiones de cuello mantener el cuello en linea con el suelo.</string>
    <string name="name_asana6">Marjaryasana (Postura de la vaca)</string>
    <string name="desc_asana6">Ambas posturas (gato y vaca) parten de la posición “a gatas”, con las piernas abiertas el ancho de las caderas y las rodillas alineadas con ésta. Colocamos los hombros, codos y muñecas formando una línea perpendicular al suelo. Al inhalar nuestra espalda se curva hacia el suelo (Marjaryasana) y al exhalar arqueamos la espalda dirigiéndola hacia el techo (Bidalasana)</string>
    <string name="benefits_asana6">Relaja y fortalece la musculatura de la espalda y la zona pélvica. Movilizan toda la columna.</string>
    <string name="notfor_asana6">Con lesiones de cuello mantener el cuello en linea con el suelo.</string>
    <string name="name_asana7">Adho Mukha Svanasana (Postura del perro boca abajo)</string>
    <string name="desc_asana7">Desde la postura “a gatas” elevamos la cadera llevándola todo lo que podamos hacia arriba y hacia atrás. Se puede entender la postura como una “V” invertida. El cuello se debe relajar y los hombros deben quedar alejados de las orejas.</string>
    <string name="benefits_asana7">Una de las posturas que más beneficia tras una larga carrera. Fortalece la espalda.</string>
    <string name="notfor_asana7"> -- </string>
    <string name="name_asana8">Bhujangasana (Postura de la Cobra)</string>
    <string name="desc_asana8">Desde el suelo, colocaremos las manos a la altura del pecho, con las manos activas y la ayuda de los brazos, elevaremos la cabeza y el corazón al inhalar, tirando los hombros hacia atrás, abriendo el pecho y empujando la pelvis hacia abajo. En esta “asana” mantendremos las piernas y glúteos activos para ayudar a que las piernas se mantengan alineadas pero evitando la contracción de los glúteos.</string>
    <string name="benefits_asana8">Flexibilidad de la columna.</string>
    <string name="notfor_asana8">Hernias o lordosis.</string>
    <string name="name_asana9">Utkatasana (silla)</string>
    <string name="desc_asana9">Pies juntos y paralelos, manteniendo el peso repartido en la base, rodillas flexionadas, elevando el pecho y los brazos intentando mantener la curvatura natural de tu espalda. Brazos estirados y paralelos. La postura debe ser cómoda dentro de la tensión que soportarán nuestras piernas manteniéndola durante tres respiraciones.</string>
    <string name="benefits_asana9">Fortalece tanto extremidades inferiores como brazos y hombros.</string>
    <string name="notfor_asana9">Problemas de tensión o problemas de lumbares.</string>
    <string name="name_asana10">Uttanasana (Flexión de tronco de Pie)</string>
    <string name="desc_asana10">Postura que nos debe servir como contra-postura de otras en las que nuestras piernas sufran mayor esfuerzo. Nuestros brazos deben estar relajados al igual que nuestro cuello y hombros. La propia gravedad debe ser quien haga el trabajo para flexionar nuestra columna.</string>
    <string name="benefits_asana10">Postura para estirar isquiotibiales y relajar la espalda.</string>
    <string name="notfor_asana10">En caso de notar exceso de esfuerzo, doblar las rodillas.</string>
    <string name="name_asana11">Vrikshasana (Árbol)</string>
    <string name="desc_asana11">Postura con la que mejoraremos nuestra conciencia del equilibrio. Partiremos de la postura de Tadasana (Postura de la montaña), dejamos el peso sobre una de las plantas de nuestro pie y levantamos ligeramente el otro. Abriendo la pelvis, colocaremos el pie en el aire sobre la cara interna de la otra pierna a la altura del abductor. Una vez estemos estables, elevamos los brazos y unimos las palmas manteniendo los hombros relajados. Para deshacer la postura seguiremos el orden inverso intentando no perder el equilibrio</string>
    <string name="benefits_asana11">Mejora el equilibrio y la estabilidad. Fortalece la musculatura del pie y tobillo.</string>
    <string name="notfor_asana11">Si no podemos mantener el pie apoyado tan arriba, lo podemos bajar pero nunca apoyarlo sobre la articulación de la rodilla.</string>
    <string name="name_asana12">Utthita Trikonasana (Triángulo extendido)</string>
    <string name="desc_asana12">Desde la postura de pie o tadasana llevamos el pie izquierdo hacia atrás apoyando el talón. Colocamos los brazos en cruz, manteniendo las piernas rectas y sin modificar la postura de los brazos, en una exhalación bajaremos nuestro cuerpo hacia el lado derecho. Debemos mantener la espalda recta, el pecho abierto y la cadera alineada. El brazo de arriba debe servir para tirar y sujetar nuestro cuerpo evitando que dejemos el peso sobre la mano de abajo.</string>
    <string name="benefits_asana12">Estirar y fortalece diversos grupos musculares, tanto de la extremidades inferiores como del tronco.</string>
    <string name="notfor_asana12">Si existen problemas de cervicales o cuello no se debe girar la cabeza hacia el techo.</string>
    <string name="name_asana13">Phalakasana (tabla)</string>
    <string name="desc_asana13">Activamos el abdomen y mantenemos la espalda recta y los brazos estirados. Las muñecas deben quedar debajo de los hombros y todo el cuerpo debe estar firme. Es importante evitar la flexión de la cadera ya que contraeremos la zona lumbar, para evitarlo nuestro abdomen debe estar firme y hacia arriba.</string>
    <string name="benefits_asana13">Fortalece los músculos abdominales y brazos, muñecas y hombros. Estira y fortalece la espalda.</string>
    <string name="notfor_asana13">Si tenemos síndrome del túnel carpiano esta postura está contraindicada, podremos hacerla apoyando antebrazos en el suelo.</string>
    <string name="name_asana14">Chaturanga dandasana</string>
    <string name="desc_asana14">Las piernas deben estar activas, los talones estirando hacia atrás y los codos pegados a las costillas. El cuello debe permanecer en linea con la columna. La falta de fuerza en los brazos puede hacer que nuestra cadera se flexione, por lo que debemos contrarrestarlo con una mayor acción en isquiotibiales y concentración en la parte abdominal.</string>
    <string name="benefits_asana14">Fortalece los músculos abdominales, brazos y muñecas.</string>
    <string name="notfor_asana14">Esta postura está contraindicada si tenemos síndrome del túnel carpiano o en caso de embarazo.</string>
</resources>